點樣令自己屋企人唔番大陸/戴口罩？

相信唔少人屋企雙親可能喺內地出世，好鍾意番大陸，或者係衣家留左喺香港，但覺得香港嘅情況無咁嚴重，所以出街完全無戴口罩。呢啲時候，建議你採取以下幾種方法：
1.經濟封鎖：同老豆老母講，如果你地番大陸嘅話，就唔俾家用佢地，用經濟措施令佢地就範。

2.每日煩住佢地：每日同佢地講情況嘅嚴重性，包括：衣家香港嘅姑娘寫緊遺書啦，大陸封L曬城內嘅交通啦，大陸衣家口罩、糧食全部無曬啦，香港衣家好多感染個案啦，務求耳濡目染，令到佢地識得驚，知道疫症嘅嚴重性，進而開始會戴口罩出街，同埋會注重多啲衛生。

3.最後，如果以上兩招都唔work，可以出絕招，同老豆老母講：衣家你唔戴口罩，我驚死你隨時傳染我，所以我衣家同你割席，搬出去住酒店，仲唔俾家用，你一直唔戴口罩嘅話，我一直唔搬番黎屋企住，你當無左個仔/女啦！

根據經驗，我已經用以上招式勸退左我老母唔番大陸，我日講夜講：你番左大陸番唔到香港啦，有去無回啦你今次，所以你唔L好番啦！佢聽完之後，覺得我講嘅說話好唔吉利，兼且覺得我詛咒緊佢，最後取消左番大陸嘅行程。

希望大家聽完我嘅經驗分享之後可以成功做到勸退師/叫到老豆老母戴口罩。

叫佢地返大陸 （不過以後唔好返香港 多謝）